+++
banner     = "banners/2017-12-24-nastolnye-igry.jpg"
title      = "Настольные игры для семьи"
author     = "Lana"
date       = "2017-12-24"
categories = ["family"]
+++

Настольные игры &#8211; любимое времяпровождение нашей семьи. Иногда мы с мужем выбираемся поиграть в настолки без ребенка, но чаще всего мы играем дома всей семьей и c друзьями. Когда на улице плохая погода и рано темнеет, мы собираемся после ужина за столом и ребенок несет из детской комнаты игры, в которые она хочет поиграть сегодня.

<!--more-->



Раньше все играли в &#8220;Монополию&#8221; и &#8220;Лото&#8221;, а сейчас во всех магазинах огромный выбор игр на любой вкус и тематику. Накануне Нового года многие все еще ищут идеи для подарков друзьям и детям и я надеюсь, что мой небольшой обзор наших настольных игр для семьи &#8211; поможет в этом.

<li style="list-style-type: none">
  <h2>
    Спящие королевы
  </h2>
</li>

![](img/sleeping_queens.jpg)

В красивой коробке спрятались драконы, королевы, короли и рыцари. И конечно же волшебные палочки и зелья. Интересная и легкая карточная игра, понятная даже деткам от 5 лет. Правила легкие и понятные, карты можно брать с собой в поездки, только без металлической коробки. В процессе игры нужно применять знания арифметики, что делает игру не только веселой и интересной, но и полезной.

<li style="list-style-type: none">
  <h2>
    Помидорный Джо
  </h2>
</li>

![](img/tomato_joe.jpg)

Любимая игра дочери. Нужно быть очень ловким и быстрым фермером, чтобы собрать богатый урожай помидоров и быть самым успешным на рынке. При этом нужно всячески мешать своим соседям, то запуская грызунов к ним на ферму, то пиная корзину с помидорами или делая другие пакости. Эстетическое удовольствие получили от няшных мягких помидорчиков и корзинок для них. Опять же присутствует элемент обучения: нужно не только постоянно считать свои помидоры, но и помнить про их меняющееся количество.

<li style="list-style-type: none">
  <h2>
    Маленький Принц: Создай Планету для Меня
  </h2>
</li>

![](img/little_prince_1.jpg)

Начитавшись хвалебных отзывов про эту игру мы решили, что нам она жизненно необходима. Эта игра по книге Антуана де Сент-Экзюпери с его иллюстрациями и героями. Каждый игрок создает свою планету: кусочек за кусочком выстраивает пейзажи и выбирает обитателей. А в результате подсчитываются очки.

Но остерегайтесь баобабов:

> &#8211; Есть такое твердое правило, &#8211; сказал мне после Маленький принц. &#8211; Встал поутру, умылся, привел себя в порядок &#8211; и сразу же приведи в порядок свою планету. Непременно надо каждый день выпалывать баобабы, как только их уже можно отличить от розовых кустов: молодые ростки у них почти одинаковые. Это очень скучная работа, но совсем не трудная.

<li style="list-style-type: none">
  <h2>
    Черепашьи бега
  </h2>
</li>

![](img/running_turtles.jpg)

На вид простая, но очень веселая и азартная игра. Взрослые в восторге от нее. Ничего не надо считать и много думать. Нужно просто активно двигать свою черепашку к финишу. Действовать надо хитро и незаметно: продвигать не только себя, но и других, чтобы до самого финиша никто не догадался, какого цвета ваша черепашка. Иначе могут помешать двигаться по намеченному плану.

<li style="list-style-type: none">
  <h2>
    Dobble
  </h2>
</li>

![](img/dobble.jpg)

Активная и шумная игра. Вроде ничего особенного, лишь стопочка круглых карт, но игра очень живая. Удобно брать с собой. Развивает внимательность детей. Это едва ли не первая наша игра, с которой началось наше увлечение настольными играми. До этого была только UNO. Она классная и должна быть в каждой семье.

<li style="list-style-type: none">
  <h2>
    Дикий Запад. Железные дороги.
  </h2>
</li>

![](img/dikiy_zapad.jpg)

Эта игра стала фаворитом у нас. Цель игры: собрать ресурсы и построить железную дорогу. Игра спокойная, не шумная, тут надо думать и просчитывать. Понравится и детям, и взрослым. Многое зависит от того, повезет с маршрутами или нет.

&nbsp;

Вообще настольные игры для семьи &#8211; это отличное занятие. Отложить все дела и гаджеты и уделить немного времени друг другу. Научить ребенка просчитывать и продумывать ход наперед, запоминать карты и активность других игроков, спокойно принимать поражение. Развивают внимание и память, да и вообще приятно всей семьей собраться за столом и повеселиться.
